外國干預法惹怒中國 傳澳洲官員被拒發簽證赴華

澳洲去年推行新的反間諜和外國干預法，被認為是針對中國，中澳關係亦變得緊張。《澳洲金融評論報》周四（12日）報道指，澳洲多名政府部長級官員原計劃到中國出席澳洲商貿企業主辦的海外博覽會，但中方拒絕批出簽證。總理特恩布爾同日承認，與中方關係確存暗湧，但否認惡化至冷卻程度

往年在中國舉行的「澳大利亞周博覽會」通常在5月份舉辦，有政商界領袖出席，藉以推廣澳洲產品，視為中澳兩國關係友好。惟報道指，澳洲政府的措施惹怒了北京，因此中方今年拒向澳洲官員發出簽證，甚至有業內人士預計今年不會舉行博覽會，形容為兩國關係「深度冷卻」的一個表現。報道又指，外長畢曉普已有超過兩年沒有出訪中國，特恩布爾對上一次訪華是2016年9月到杭州出席G20峰會。

特恩布爾受訪時回應，推行外國干預法少不免令雙方關係出現緊張，強調中國媒體對外國干預法的報道有誤，又指澳洲政府一直與中國有牢固及尊重的關係，有信心解決雙方的誤會。不過，他未有正面回應官員是否被中方拒發簽證。

除左星島澳洲、東方同聯合新聞網，其他華文報章仲未講，睇返澳洲既原文講既都近似